究竟連登有幾多人信耶 (耶撚唔計)

真心一問 係嘅就留個言/正評下啦

我信耶
但唔係耶撚

你信耶但接受婚前扑野?

點解信耶就唔接受得?

咁我冇話唔得，始終係你自己嘅選擇黎嘅

信仰本身就係選擇
我只可以講我係半咸半淡嘅信徒

EX基督徒

你地有咩經歴?

有冇返開教會

分享下?

一個月番兩三次
唔係次次番

細個跟老母去耶廟
去足廿幾年去到大學頭一兩年時受洗。
以前返耶奴活動去到好足
星期三查經班+祈禱會
星期五團契
星期六小組
星期日主日學+崇拜

後來大學第三四年開始醒覺。
跟著完全脫離左耶教。
而家冇人/野可以convince到我信返。

都算好啦 加油呀 信耶從來都唔係一條直路咁順利

咩原因令你離開?

牧師外國人黎 我負責翻譯

有冇睇過呢個

喂仲幫到教會手咁勁 我淨係做個少會眾咋

我識個超虔誠天主教徒。
一生超好人，做好多善事。
但後生時個女出世冇耐就死老婆。
一直同個獨生女相依為命冇再聚。
跟著到六十幾歲時個女自殺死。
而家自己一個。

所以咪話信主唔係咁順灘一條直路

講佢老豆生cancer佢又祈禱但係都係過左生，然後佢點經歴神個d啦

我都係咁話

其一係啲耶奴同教會行徑越來越睇唔過眼。
更重要係睇多啲世界歷史同人類學同歷史之後發現原來所謂宗教其實係咩一回事。認真係得啖笑。

我想澄清反呢個post唔係judge大家虔唔虔誠，純粹想聽下大家經歴

我睇到既唔係呢方面

我諗好多人都係咁

咩叫耶撚唔計

利申：信左四年

信耶但反教會反耶撚

其實係因為翻譯我先會想番
因為唔洗用我自己把口
我純粹翻譯 務求100%還原牧師嘅講道 令信徒接受呢啲話語

反錯教會?

sor多錯字

我信，但有時真係唔鍾意班耶撚得把口又偽善。每個人都有罪但佢地硬係覺得自己高人一等，搞臭基督教嗰名。

返過幾間
但見到d教牧好多都係搞小圈子爭權玩排斥
聖經又教錯哂
知道再返都係哂時間

agger ah ching
不過我自己唔會點judge人，因為我怕我未去掉自己眼中的樑木

精神寄托

係耶穌比佢既挑戰

咁你知唔知咩係耶L

我覺得每個人睇聖經都有唔同見解

巴/絲你有冇咩見解?

唔信既全部係壞人

忘記背後努力面前
信與不信不能同負一軛
呢兩句教會會點解?

講真我都唔識

正是

耶L咪乜都賴落耶穌/神度 去到煩膠嘅程度
開心:感謝主 唔開心:主比挑戰我 人地死:好彩唔係我 感謝主 等等

或者日日叫人番教會 但唔講番去有乜做 點解要番

信徒同耶L係有分別

忘記背後努力面前
正確 : 保羅忘記以前為上帝做過既豐功偉業，要努力為上帝做得更多
教會 : 忘記以前既傷痛，努力面對未來生活。
結果最常出現喺喪禮同社工安慰人既時候
信與不信不能同負一軛
正確 : 信基督者唔可以比不信者既異教祟拜,禮儀混合喺自己本身既祟拜度
教會 : 信徒唔可以同非信徒拍拖結婚
結果導致教會大力反對信徒同非信徒拍拖，什至教牧主動介入拆散人地

其實聖經係主觀，係上帝想講佢自己既價值觀，都有上帝本身想對人講既信息，所以正確解經係重要，都係教牧基本既責任

通常啲人覺得自己啱自己叻人地錯晒先會judge人地，除左係法官基於法律judge啲犯。
基督徒雖然信耶穌，但佢地都係罪人。對或錯係聖經有講，但真正可以judge人嘅只有上帝。

同性戀，婚前性行為，自殺呢啲係上帝嚟講係罪，但好多人支持。我覺得呢啲係一種選擇，而選擇之後嘅後果要自己同埋身邊嘅人承受返。宜家啲人有好多情緒病同遇到好多災難都由於係之前所做嘅決定衍生岀嚟嘅後果，條路越走越歪，人類就越嚟越痛苦。錯其實唔緊要，但從錯誤中醒悟返先係最重要。唔需要judge人地咁做係錯，佢地係人，佢地有感受，佢地要承擔後果。

其實無必要成日逼人信耶穌。如果班基督徒嘅行為感動到其他人，佢地自然會信，相反成日逼人信耶穌只有反效果。唔係所有人都覺得上帝係唯一嘅真神，好多人信佛信伊斯蘭教佢地覺得佢地嘅神先係真。一味話佢地係錯只會惹嚟反感，所以真正嘅基督教會嘗試活岀神嘅樣式，而且唔會盲目去反人地逼人地。